---
title: "Версия 2.8 выпущена для Windows"
date: "2012-05-07"
---

Ежи Симончич выпустил сборку GIMP 2.8 для Windows. Можно [качать](http://gimp.ru/download/gimp/). Про сборки для Mac тоже есть новости. Симоне ответила, что готовит сборки стабильной версии и не ожидает особых проблем, поскольку RC1 у неё уже собирался. В ближайшие дни ожидаются сборки для Lion и Snow Leopard. Пока что с X11.

А мы тем временем продолжаем работать над портированием кода на GEGL. Чтобы стимулировать порт фильтров, Митч выключил их регистрацию в меню, поэтому через сценарии они всё ещё доступны, но в меню теперь не видны.

Чтобы нам и вам было удобнее следить за ходом работы, мы завели в вики [страничку](http://wiki.gimp.org/index.php/Hacking:Porting_filters_to_GEGL), где отмечается, какие фильтры портированы на GEGL и для каких есть версия на OpenCL. Ещё есть планы [подчистить](http://wiki.gimp.org/index.php/Mindstorm:Revamping_default_plugins_and_scripts) старый набор сценариев и модулей и поговорить с авторами популярных модулей на тему порта на GEGL.
